---
title: Триггеры в Zabbix

---

## Зависимости триггеров

Если на одном айтеме висит несколько триггеров возрастающей важности (например, отклонение параметра от заданного
на 5%, 15% и 25%), то __менее__ важные триггеры должы зависеть (depend) __от более__ важных.  Тогда будет происходить 
поглощение событий от менее важных триггеров более важными.

## Экспорт и импорт триггеров

Вместе со связанными темплейтами или хостами.

Особенность импорта-экспорта в Zabbix: эта операция работает с шаблоном целиком, причём, если шаблон используется,
то его нужно отключить от хостов (или удалить хосты) перед удалением шаблона и импортом новой версии. В общем,
лучше импортировать шаблоны до того, как с ним связаны какие-либо хосты.

